\par Заметим, что если все стороны пластинки нагреть на $\Delta T$, после установление теплового равновесия, температура в любой точке пластинки тоже увеличится на $\Delta T$. Это значит что температура внутри зависит только от разности температур на сторонах пластинки, но не от их абсолютного значения. Также заметим, что вклад от разных сторон в температуру внутренних точек независим~--- потоки тепла не взаимодействуют между собой, поэтому можно их <<складывать>>. То есть, если изменить температуру сторон на $\Delta T_1, \Delta T_2, \ldots, \Delta T_5$, изменение температуре во внутренней точке будет равно температуре, которая была бы в этой точке, если бы стороны поддерживались при температурах $\Delta T_1, \ldots, \Delta T_5$.  
\par Рассмотрим пять ситуаций, в которых одна сторона поддерживается при температуре $50\cels$, а остальные при температуре $0\cels$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\a}{360/5}
	\pgfmathsetmacro{\s}{\a - 54}
\begin{scope}
	\draw [very thick, fill = black!5] 
	(\s:1)
		to node [midway, above right] {\scriptsize$0\cels$} (\s + \a : 1)
		to node [midway, above left] {\scriptsize$0\cels$} (2 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, left] {\scriptsize$0\cels$} (3 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, below] {\scriptsize$50\cels$} (4 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, right] {\scriptsize$0\cels$} cycle;
	\filldraw (0,0) circle (.05) node [above] {$T_x$};
\end{scope}
\begin{scope}[shift={(4,0)}]
	\draw [very thick, fill = black!5] 
	(\s:1)
		to node [midway, above right] {\scriptsize$0\cels$} (\s + \a : 1)
		to node [midway, above left] {\scriptsize$0\cels$} (2 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, left] {\scriptsize$50\cels$} (3 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, below] {\scriptsize$0\cels$} (4 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, right] {\scriptsize$0\cels$} cycle;
	\filldraw (0,0) circle (.05) node [above] {$T_x$};
\end{scope}
\begin{scope}[shift={(8,0)}]
	\draw [very thick, fill = black!5] 
	(\s:1)
		to node [midway, above right] {\scriptsize$0\cels$} (\s + \a : 1)
		to node [midway, above left] {\scriptsize$50\cels$} (2 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, left] {\scriptsize$0\cels$} (3 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, below] {\scriptsize$0\cels$} (4 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, right] {\scriptsize$0\cels$} cycle;
	\filldraw (0,0) circle (.05) node [above] {$T_x$};
\end{scope}

\begin{scope}[shift={(6,-3)}]
	\draw [very thick, fill = black!5] 
	(\s:1)
		to node [midway, above right] {\scriptsize$50\cels$} (\s + \a : 1)
		to node [midway, above left] {\scriptsize$0\cels$} (2 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, left] {\scriptsize$0\cels$} (3 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, below] {\scriptsize$0\cels$} (4 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, right] {\scriptsize$0\cels$} cycle;
	\filldraw (0,0) circle (.05) node [above] {$T_x$};
\end{scope}
\begin{scope}[shift={(2,-3)}]
	\draw [very thick, fill = black!5] 
	(\s:1)
		to node [midway, above right] {\scriptsize$0\cels$} (\s + \a : 1)
		to node [midway, above left] {\scriptsize$0\cels$} (2 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, left] {\scriptsize$0\cels$} (3 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, below] {\scriptsize$0\cels$} (4 * \a + \s : 1) 
		to node [midway, right] {\scriptsize$50\cels$} cycle;
	\filldraw (0,0) circle (.05) node [above] {$T_x$};
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Эти системы симметричны с точностью до поворота, а значит температуры $T_x$ в центре пластинок одинаковы. Наложим картинки друг на друга. Получится пластина, все стороны которой имеют температуру $50\cels$, а значит и во внутренних точках будет температура $50\cels$. С другой стороны температура в центре $5T_x$, а значит $T_x = 10\cels$. 
\par Для того чтобы получить систему из условия остаётся только увеличить температуру всех сторон на $20\cels$. В итоге температура в центре будет равна $30\cels$.

\answer{температура в центре пластины $30\cels$.}

